<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Henrique Lopes</title><link href="http://riquellopes.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://riquellopes.github.io/feeds/vida.atom.xml" rel="self"></link><id>http://riquellopes.github.io/</id><updated>2016-01-25T09:25:00-02:00</updated><entry><title>A leitura e meus objetivos</title><link href="http://riquellopes.github.io/a-leitura-e-meus-objetivos.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-25T09:25:00-02:00</updated><author><name>Henrique Lopes</name></author><id>tag:riquellopes.github.io,2016-01-25:a-leitura-e-meus-objetivos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Um dos pilares que eu desejo ter no blog é usar a minha vida como case para ajudar outras pessoas. Acredito que isso pode ratificar tudo o que eu escrevo. Eu sou cobaia das próprias coisas que escrevo, desde os temas técnicos com &lt;a href="http://blog.henriquelopes.com.br/tag/python.html"&gt;python&lt;/a&gt; ou não. E só hoje depois de muito tempo testando eu resolvi iniciar esse blog e compartilhar alguns cases. Eu gosto muito de ler sobre estudos, mas eu gosto ainda mais quando eu os vejo realmente aplicados na vida real. Esse post é um exemplo disso, para que as coisas passassem a ser diferentes, eu tive que passar por um processo, que só eu podeira passar. Vou de um forma simples e direta descrever esse processo, acho até que é bem simples.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Parar de se sabotar:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;O primeiro passo que eu tive que tomar para que algumas coisas começassem a mudar, foi alterar a forma como eu pensava, e até mesmo como eu via as coisas. E esse é um processo muito complicado, pois eu achava que o modo como eu agia estava correto. Bom eu não estava errado, mas tudo depende de onde você quer chegar, pois a única pessoa que pode sabotar seus planos é você mesmo. É estranho falar isso, como eu posso querer o meu próprio mal? Essa é a mais pura verdade, a culpa é sempre sua, não das outras pessoas. Então para não me sabotar eu comecei a reaprender e me reeducar. Comecei uma rotina de leitura, lia o máximo de coisas, de sites a livros. E como esse processo não envolve apenas leitura eu passei a conversar e observar mais.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;A leitura é um passo muito importante:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Dos livros que li, três são os que mais me chamaram a atenção, e eu vou falar um pouco sobre eles aqui.
O primeiro livro que eu li na vida foi a &lt;a href="https://www.bibliaonline.com.br"&gt;Bíblia&lt;/a&gt;. Eu sou de família protestante, minha mãe me ensinou desde de pequeno o evangelho e eu o prático até os dias de hoje. Esse post não tem nada a ver com religião, nem com acreditar em Jesus ou não. "E conhecereis a verdade, e a verdade vos libertará." (João 8:32). Esse foi o meu início. Uma dica que te dou, leia a &lt;a href="https://www.bibliaonline.com.br"&gt;Bíblia&lt;/a&gt; como um livro, e você vai perceber o que você pode fazer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segundo livro eu fiz questão não apenas de ler, mas de ouvir o audio book, algumas vezes. &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Pai_Rico,_Pai_Pobre"&gt;Pai Rico Pai Pobre&lt;/a&gt;, esse é um &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Best-seller"&gt;best-seller&lt;/a&gt;. Isso foi em 2012, quando esse audio book chegou até as minhas mãos. Eu já tinha visto muitas pessoas falarem sobre esse livro, mas eu nunca tinha dado audiência para isso. Leia esse livro, faça um esforço, consiga emprestado. Mas não passe anos sendo escravo de você mesmo, sendo enganado pela cresças que são passadas, de pai para filho, sem nem percebermos estamos como ratos correndo em uma roda, refém de um processo medíocre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O terceiro livro que li foi indicação de um amigo, &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/1808_(livro)"&gt;1808&lt;/a&gt;. Você pode se perguntar, o que tem um livro que fala sobre o historía do Brasil com a minha forma de pensar? O motivador que eu tive para ler esse livro foi apenas um, conhecer o passado, nos faz conhecer um pouco mais do futuro. Leia o meu post &lt;a href="http://blog.henriquelopes.com.br/a-vida-e-a-roda-gigante.html"&gt;A vida e a roda gigante&lt;/a&gt;, muita das sacadas que eu tive pra escrever esse post, foi pensando no que esse livro me ensinou, tudo é apenas uma repetição, a história apenas se repete. Estamos em uma Matrix.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Será que realmente eu mudei?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Um bom vinho não se faz em 24 horas, em quatro anos ele pode até estar melhor, mas ainda não o suficiente. Esse é um processo diário e precisa de constante manutenção e refinamento, para que ele seja apurado e melhorado. A mudança de pensamento é um processo, ele não acontece do dia para noite. E esse é o processo que tenho seguido, e tem me auxiliado a chegar aos meus objetivos. Crie suas próprias metas, use esse material para te ajudar, o inicio é bem complicado quando não se tem referências. Crie seu próprio material. Não passe para os outros uma responsabilidade que é sua.&lt;/p&gt;</summary><category term="empreendedorismo"></category><category term="vida"></category></entry><entry><title>A vida e a roda gigante</title><link href="http://riquellopes.github.io/a-vida-e-a-roda-gigante.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-10T15:43:00-02:00</updated><author><name>Henrique Lopes</name></author><id>tag:riquellopes.github.io,2016-01-10:a-vida-e-a-roda-gigante.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoje conversei por alguns minutos com um amigo sobre empreendedorismo e atitudes que tomamos ou deixamos de tomar, que influenciam a nossa vida. Depois encerramos o assunto e esse tópico veio a minha mente, a similaridade que esse briquedo tão conhecido dos parques pode ter com a nossa vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maioria de nós queremos ser vencedores, queremos de alguma forma obter sucesso, alguns da forma errada e outras da forma correta. Alguns, para isso, vão fazer concurso público, outros vão fazer faculdade, outros vão abrir empresas e alguns vão apenas aguardar. Mas todas elas vão tomar decisões.&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;E o que a roda gigante tem a ver com minha vida?&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Para e pensa, uma &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Roda-gigante"&gt;roda gigante&lt;/a&gt; é um circulo na qual você está sentado em uma cadeirinha enquanto ela gira. E pensa agora como é maneiro você chegar lá no topo e ver toda aquela vista, e como é chato ou frustante quando ela desce para dar outra volta. Essa é finalidade dela: dar voltas. Mas e se fosse possivel parar lá em cima por alguns minutos, para que você pudesse aproveitar a vista? Acho que se você tivesse o controle da roda gigante, você faria isso. A vida é da mesma forma, ela é apenas um estado, nós apenas passamos por ele. Trazendo um pouco para o momento que Brasil ou e outros países passam, existe demisão em massa, pessoas que possuiam empregos excelentes, com salários maravilhosos, agora são apenas ex-empregados. E se essas pessoas, ao invés de ficar apenas esbanjando tudo que estavam ganhando, tivessem aplicado em conhecimento? Acho eu na minha humilde ignorância, que eles estariam bem melhores hoje, mesmo que sem emprego. Pois eles teriam o conhecimento na mão. A roda gigante dessas pessoas agora está embaixo, onde a vista não é linda para se apreciar.&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;Como controlar a roda gigante?&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Então, se tudo é apenas um estado, até a volta da roda gigante, como eu faço para obter o controle dessa roda? Bom eu tenho uma notícia triste, controlar a roda é muito difícil, assim como a vida. Mas o que eu posso perceber nessa minha curta vida é, só os bons conseguem fazer a roda parar por mais tempo, na parte de cima, onde a vista é mais bonita. Nesse modelo de vida na qual eu uso a roda gigante como comparativo, o que deve ser feito e tentar passar o máximo de tempo na parte superior da roda, pois é nela que está o sucesso. E nesse momento em que o sucesso está nas suas mãos, você não deve desperdiçar, pois ele é único. Conheça pessoas, faça &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Networking"&gt;networking&lt;/a&gt;, vá a eventos e fale com pessoas. Nesse momento o sucesso está com você, todos vão querer estar ao seu lado. Isso vai ajudar você a controlar a sua roda gigante, a te deixar um tempo a mais na vista mas linda.&lt;/p&gt;</summary><category term="empreendedorismo"></category></entry></feed>